人間悲劇! 元朗執紙皮婆婆痛失丈夫後 12歲老狗又慘被車撞死

痴撚線 慘撚到仆街 成屋5個老人家都排唔撚到公屋? 香港政府含撚啦屌你老母!

《情常在》靠執紙皮幫補家計的87歲廖婆婆，上月痛失同行七十年的丈夫，今月中，經常伴著她執紙皮的12歲狗狗阿黑，又慘被無良司機撞至重傷，雖然在毛孩守護者及動物義工協助下，黑黑被送往診所急救，惟最後仍傷重不治。一個月內喪失兩摯親，廖婆婆接受訪問時也不禁悲從中來，哭訴原來她正面對極大困境，正是屋漏偏逢連夜雨，家中還有兩名患病的女兒及一隻小狗。動物義工已尋找立法會議員鄺俊宇協助。

87歲廖婆婆與89歲丈夫、三個女兒及兩隻狗狗小黑及多多居住在元朗欖口村一間鐵皮屋內。而婆婆的三個女兒年紀不輕，長女已65歲、二女已60歲及有智障，56歲的三女則因病患現於院舍居住。動物義工Karen表示，熱愛動物的廖婆婆一向為人樂觀，街坊經常見到婆婆一邊推著紙皮，她的老狗12歲黑黑乖乖的跟在身後，人狗形影不離，十分感人。

無奈4月10日晚上，婆婆如常去執紙皮，卻發現黑黑突然不見了，於是與義工們四出尋找，最後於草叢發現傷重的黑黑，廖婆婆傷心得死去活來，並求義工協助救黑黑。無奈小黑送到北角獸醫診所搶救，獸醫發現黑黑脾臟爆裂，強烈抽筋，奄奄一息，最終返魂乏術，黑黑在婆婆身邊離世。

廖婆婆表示，黑黑今年已12歲半，是2007年10月出生，是由天水圍一隻流浪狗所生的，黑黑的媽媽一胎生了九隻小狗。廖婆婆一向餵開黑黑的媽媽，惟當黑黑媽媽誕下小狗後，卻有人召漁護署來將黑黑媽媽及狗BB捉走，廖婆婆知道此事，立即前往營救，但最終都只救到黑黑一隻，並帶他回家飼養。

雖然廖婆婆家徒四壁，她一家靠綜援維生，家中電器幾乎無一件完好，只靠一盞微弱的燈照明，非一般現代人可以想像，但婆婆沒有因而怨天尤人，亦非常愛錫動物，省叫省喝也要餵黑黑、多多，就連四周慘被遺棄的流浪貓，婆婆也照顧及餵飼。為幫補家計，廖婆婆經常帶著黑黑四處執紙皮、執汽水罐幫補家計，附近街坊亦熟悉這一人一狗的組合，有時也會幫忙給他們一些紙皮。

婆婆說，黑黑很懂性聽話，當她不想他外出時，黑黑會乖乖返回家中。而黑黑和婆婆亦曾經慘遭歧視，義工Carrie說，試過有一次黑黑跟婆婆去超市執紙皮，當走入商場等候時，因為有個年輕人挑釁黑黑，黑黑忍不住吠他，結果即被人投訴，商場保安更大喝指商場不准黑黑進入，但Carrie卻見到其他小狗卻可進入，除了黑黑遭驅趕及拒諸門外。不過，黑黑很懂性，自此之後，他只留在商場門外等婆婆，不會進商場。

無奈天意弄人，上月中廖婆婆的先生在家中跌倒，送院途中死亡，婆婆痛失這位結婚七十年的老伴，正煩惱綜緩轉名手續、申請的公屋又會否需重新輪候，亦因其丈夫途院途中死亡，警方指需召開死因庭，而令婆婆無法取得先生的死亡證。接腫而來的困難，廖婆婆還未來得及處理，今個月10號，愛求黑黑又慘被車撞死。

談到痛失丈夫及愛犬，廖婆婆忍不住哭起來，她亦擔心未來的困境。現時正輪候公屋上樓，亦希望能讓家中餘下的九歲狗狗多多可申請成為伴侶犬，一起上公屋。廖婆婆的二女阿娣說，多多和黑黑一同生活，兩狗感情要好，自從黑黑死後，多多都顯得很傷心，經常四處尋找黑黑。而阿娣亦希望可以一直和多多一起生活下去。

幸好，一群充滿愛心的動物義工，知悉此事後正想辦法協助廖婆婆解困。Carrie及Karen已尋找立法會議員鄺俊宇求助。對於廖婆婆的遭遇，立法會議員鄺俊宇慨嘆，廖婆婆短時間內承受接三連三的生離死別，感受到她極為傷痛，他將盡力協助廖婆婆。

全文可瀏覽:

肯定藍絲 唔洗同情

呢家人到底成世人嘅時間做左啲咩黎先會落得如此下場

窮人生仔

全家受害

點證明？

怪佢地生不逢時,如果遲40年有3個女,個老母應該unun腳唔洗憂

惟當黑黑媽媽誕下小狗後，卻有人召漁護署來將黑黑媽媽及狗BB捉走

呢啲撚樣正一人渣嚟 啱啱生完就叫人捉走 賤到無倫

on9

信相政府

係咪原居民呀?
無得排公屋

佢後生對啲女好差？

點解無女養佢

執紙皮, 但學人養狗
隻狗都唔方有啖好食,
自已沖出馬路

佢都死埋咪唔悲囉

廖婆婆一向餵開黑黑的媽媽，惟當黑黑媽媽誕下小狗後，卻有人召漁護署來將黑黑媽媽及狗BB捉走，廖婆婆知道此事，立即前往營救，但最終都只救到黑黑一隻，並帶他回家飼養。

係咪有啲咩冇報出嚟 一屋幾個長者仲要有個智障 而且本身仲拎緊綜援 正常係好快排到 你話幾個後生就排十世

佢養狗都養得幾爽
玩佢就有份玩,
要醫就揾義工課金

個着眼點應該係政府無能，幫唔到有真正需要嘅香港人囉
關人哋政治立場咩事

上公屋? 新移民先啦

我唔知佢係咪藍，但你肯定係弱智

你老母咪一樣學人生仔生咗你

你條on9眼盲定腦殘呀

社區壬動物義工團體 好需要大家嘅資金援助 香港其實好多哩哋case 今次就有團體幫助 但下一單就唔知有冇咁好彩 所以有錢嘅 除咗支持黃色經濟圈同黃報之外 哩哋社區組織都要大家嘅支持

好彩係搵鄺仔 如果係搵到啲少數派就仆硬街

有冇諗過佢出身唔好,
冇受好嘅教育,
做辛苦工都冇錢冇時間進修
金融危機年老先家道中落,
甚至經濟結構轉型?

都已經窮咗半生
點解個個人只係訴諸於個人問題, 個人主義?
而唔係諗下點幫公公婆婆安享下半生仲好?

政府福利好嘅
無論公公定婆婆都可以受惠

但奈何呢個社會同政府連少少社利主義,人道主義都彰顯唔到嘅時候
佢地又可以得到咩??
就係每月幾千蚊嘅生果金, 綜援?
根本卑微到唔夠用

嚟單公屋呀婆要被迫人貓分離 竟然冇任何議員出聲幫呀婆求情爭取酌情處理

篇文咁多typos

有冇睇內文

你最好半身不遂咁皆大歡喜添

明明香港大撚把公屋比D仆街大陸狗落黎呃
連登d智者又係度屌鳩人窮撚生仔

你睇睇段新聞先
佢d女幾乎全部都照顧唔到自己

通常係 信錯人 or太好人 ..

其實一大班扮晒判官屌阿婆做乜，又唔見你地屌搞到佢咁嘅政府，唔鬧得架？

三個女都有問題喎邊個肯接手

有時我都咁同自己講, 藍絲死全家, 唔好諗咁多

但事實係, 只要政府多d照顧本地居民, 而唔係浪費資源同市民玩弄文字遊戲, 呢d 悲劇可以少d
政府有好多資源人才, 但高官就用晒呢d 資源人才去保住個政權, 都唔願幫下小市民

藍絲係笨柒, 但我一諗到呢度, 都無法唔同情受苦既人

blame the victim

成班憤青被洗腦
又藍又抵死又窮

個政府係為人民設想，人人安居樂業，仲邊有咁多人care黃定藍

87歲婆婆, 同行 70年, 即係好早 17 歲已經結婚。

撇除2女

1女3女 後生應該都係正常人 有能力搵錢架喎

我過左身既親戚當年有腦退化症，即刻安排到公屋 + 綜援。

( Show Blocked User - 走，咱們回家！ )

威

中大被圍攻果晚
朝早5點幾買左d物資企圖等巴士入中大（當然我on9 等唔到...）
響巴士站所有人一面倒屌9中大學生搞事
話佢哋搞到佢無工番
明明佢地先係最受壓迫果群
一把年紀仲要倒塔咁早番工
我就立地心唔會同情呢班人
大概可憐人必有可恨之處
幫下同路人好過

藍絲食垃圾 住爛屋 屌緊示威者攪亂香港 佢地都係幫兇

婆婆rip

弱智都叫有腦 你無

點解可以咁都排唔到公屋？？？？

同兒登狗一樣 欺善怕惡

鄺仔可唔可以分人工兩萬比佢

嘩，你認得咁直接嘅，都算有自知之明

都好過你既

誅心到仆街

但其實個政府有冇諗過 如果佢將d資源放番落市民到 就唔會有咁多人反政府 更加鞏固到個政權 班狗官就係離撚地到腦閉塞 資源錯配晒

真係有需要嘅上唔到公屋，係比晒啲蝗

人地飯都冇得開 會理你香港政治咩

想幫佢，有冇人知可以點做

大撚把怪示威阻撚住佢搵食

阻住佢執紙皮？

你老母係咪比黑黑屌完生撚左你啊

唔好侮辱隻狗

一口咬定司機無良又武斷少少既

我就近都有執紙皮呀婆，佢都有隻黃狗跟佢搵食

隻狗一聽到我電單車聲就跳出嚟兇我以為我想攻擊呀婆
佢主人跟住，又唔係咩地盤意識
只係想護主
都廢事打鳩隻狗
久唔久請佢食野，收收埋埋啲紙皮俾呀婆
等隻狗知我係fd就算

元朗撞親點解要車去北角醫
唔死都冇半條命啦

狗狗RIP

見到婆婆喊個樣

如果手足同藍絲比狗打
我相信大家都會救藍屍

寧願兄弟死 都希望民意逆轉

佢地餐飲餐食餐餐清
唔翻工就養唔到屋企人
你就有老豆老母養

但好多中年人細個無書讀
佢地深知道所謂抗爭根本無用
咪寧願做個小市民算
咁都要話人地可恨
最可憐既係佢地連精神追求都無機會做到呀

明明正常連登仔實話老人抵死 點解依家又咁正常 仲識講唔關政治事

你已經有高尚情操

而家先黎扮有良知

屌你老味班社工對住哩d個案又唔見咁上心 d新移民個案就仆撚住去做

樓上係正常人講既野黎

黃藍是政見 黑白是良知 但連登仔一般都無良知

估唔到今時今日有爭住搶道德高地

你上立場ig 北角福建露宿者個post, 個個瘋狂撐個福建人， 明明之前個個當福建人殺父仇人

就算佢係藍絲，都可以拎黎做彈藥
去證明政府係幾咁無能
同時都可以同藍絲講你信哂政府信哂黨，佢地都唔會做任何野幫你

班支那蝗蟲就可以上樓

淨係識得年齡定型

藍絲會搵鄺俊宇幫手？

再者

你有咩證據證明佢係藍絲

睇死你會唔覆我

冇計啦香港嘅公屋係被腥港人住架嗎

兩年內極速上樓

究竟上面啲連登仔成長發生過咩事
心理扭曲得咁緊要 連基本同情心都無？

社工就係賤種 支那人係人 local唔係人

同一樣說話 你都無證據證明佢係黃絲

但大數據顯示廢老就係藍絲

基於有大數據支持下佢藍絲機會好大
而黃機會則微

啲屋就留曬俾大陸人

頭幾個留言就係5毛

真 屌 水泉澳村全部支那西

人哋慘到連最低嘅生存需求都未能滿足，仲理得咁多黃定藍？

翻工識幾件支那蝗清一色極速上樓

頭幾個都係一早block哂

點解生咁多

仲有 班支那西一攞身份證同公屋就踢走個香港垃圾老公 屋同仔女都要晒 錢又分一半 水泉澳大把依堆人

香港公屋單人屋先幫路宿者或窮到就快交唔起租
之後後生最後新移民,但垃圾正苦就倒轉行

藍c廢老 唔使理

我會救手足

比打嘅藍屍自然會變黃

冇比人打果D繼續支持警察

仲申請件支那奸夫落嚟有樓有仔女有奸夫無撚敵

咁佢自己幾時死?

一撚樣 我識人就係咁 痴撚線 我估之後就會畀姦夫呃返

你老母食屎狗，希望你冚家剷。全家生癌。你呢啲站在道德高地去批評人嘅撚樣真係唔死都冇用

雖然你講得mean啲
但係駁唔到

其實同生仔同理
有啲人覺得生仔係人生必經階段
類同有人養寵物以尋求慰藉
但係唔係個個有能力可以照顧好 孩子/寵物 一世

我相信有唔少巴絲都係因為咁而卻步
唔去養寵物

見到感情台有人叫抑鬱症患者養隻狗陪自己
我笑而不語

求插

唔撚識字？

藍絲會搵鄺俊宇幫手？

佢唔好去搵禮義廉？

攞2016年嘅數據套落2020年係咩玩法？

又block一隻
五毛狗 你主子屌緊你老母啊

威水唔 藍絲狗扮黃

屌p牌撚 未有資格啊屌你

頭十幾個留言乜事 一半blocked撚柒晒

唉 年紀大真係慘

救命 呢個po完全反映晒連登仔d質素

手足黎

先唔講呀婆本身黃定藍
呀婆都搵得鄺仔幫
藍嘅都變黃啦
成班仲死都要話佢係藍絲抵死
兒燈仔幾時先識大個

手足

你老母俾狗屌完生咗你?

真係冇咩可能
正常65+都排勁快
何況佢地咁

你老母做藍絲生撚你隻藍狗出來？

做人有啲同情心好啲
我都睇得出你下半世會慘過個阿婆

睇內文啦文盲

第一係鄺想搵佢 唔撚係佢搵鄺傻閪
第二立法會選舉四年一次 唔搵2016年搵你老母死個年啊？

窮人生仔 生左一件弱智再追仔
一追三個女

睇字都覺得好慘狗真係有靈性

喺依個極端資本主義社會唔洗諗咁多仁義道德依啲天馬行空嘅嘢

lm

窮人生仔
想追仔結果三個女

緊係慘啦 黃絲內鬥最撚叻 叫人唔撚好同情藍絲又五毛又盛

佢自己無責任？ 窮又學人生

香港稅咁低唔識自己安排重想賴咩

支那狗仆街唔使講

窮人生仔一樣要屌 滿意未？

其實個阿婆又冇住老人院
可能屋企都冇電視睇
點知佢係咪藍屍。。。
因為佢老就屈佢係藍屍
又話佢抵撚死
連登仔咁樣真係好撚低質

黑黑今年已12歲半，是2007年10月出生，是由天水圍一隻流浪狗所生的，黑黑的媽媽一胎生了九隻小狗。廖婆婆一向餵開黑黑的媽媽，惟當黑黑媽媽誕下小狗後，卻有人召漁護署來將黑黑媽媽及狗BB捉走，廖婆婆知道此事，立即前往營養，但最終都只救到黑黑一隻，並帶他回家飼養 ～ 窮狗都係

會唔會係你屈佢黃絲啊？

當你窮到屋企咩都無果時，你估你仲會唔會話政府好吖嗱

我都有同感，要幫一定幫同路人

大陸大把 到死個日仲信緊政府

你個死老豆，你點解把口咁撚賤？你仆街冚家死仆返入你老母個臭閪到啦死賤種.

其實關黃藍咩事，做人質素可唔可以高少少，洗唔洗一個婆婆都要單單打打講政治批鬥，政治正確。有無諗過點解係個社會促成咁多呢種悲慘案例？一句藍絲，抹殺左幫佢嘅可能？我寧願相信人性善良。

你把口有資格話人賤咩 望下你隻閪手打咩字啦 捐返你老母閪當無出過世啦

談到痛失丈夫及愛犬，廖婆婆忍不住哭起來，她亦擔心未來的困境。現時正輪候公屋上樓

藍絲會唔會咁樣同情你地

但班老野投比民建聯 塞屎比自己食 點同情佢地

無奈天意弄人，上月中廖婆婆的先生在家中跌倒，送院途中死亡，婆婆痛失這位結婚七十年的老伴，正煩惱綜緩轉名手續、申請的公屋又會否需重新輪候，亦因其丈夫途院途中死亡，警方指需召開死因庭，而令婆婆無法取得先生的死亡證。

咁樣就要開死因庭
游泳健將全裸浸死冇可疑
體育精英停車場腰落地冇可疑

長女已65歲、二女已60歲及有智障，56歲的三女則因病患現於院舍居住

佢可能唔係想生～ 係冇錢買condom

这里是香港呀，亲

唔講可能唔知，其實好多蝗二代已經好大，可能好多都讀埋大學，入埋社福界做，我唔係話關曬事，但係一定有影響

咁所以呢？一國兩制 高度自治 司法獨立 港人治港 五十年不變 集會自由 結社自由 洗唔洗再數？？

屌你老母你文盲？

冇錯佢係好慘
但響呢個咁扭曲嘅社會 我唔得閒可憐哂每一個人
佢係藍嘅話 佢慘佢事 最多唔落井下石
佢係黃嘅話 當然會同情佢

去到呢d 位 黃藍都唔係重點
成熟d

我認同佢係慘（唔止慘，係好撚慘）
但可憐之人必有再恨之處，而呢一個case 真係有問題。
我明佢係慘，但到今日嘆就佢有責任㗎喎。

養兒防老、積穀防饑，佢地生3件，結果無一件養得翻轉頭。見個女20幾歲嗰陣都知乜事，係咪應該另覓方法搞掂退休後嘅生活呢？真係靠老人金水果金老綜？

當然，佢點行到呢一個地步，無報出黎，無從得知。勞碌一生窮半世定係自己爛賭輸晒個感觀可以差好好好遠。
點都好，去到呢一個地步，好應該搵區議員直接上公屋，而家爆出黎可能係好事（有人會跟進）

你話點解唔諗下點幫公公婆婆安享下半生，sorry ，我唔認同。全港咁多公公婆婆，點樣定義係慘/唔慘？有公屋等如唔慘？定有私樓先得？佢銀行户口有好多 、有仔女養又點計？我孝順，我自己呀爸呀媽退休後唔掂嘅，我捱麵包打多份工都要養佢地。但其他人唔孝順唔養嘅，我點解要幫手？我不支持退休保障，因為人口老化，合資格人仕越黎越多，點解我要養人地屋企都唔養嘅老人家？

扯遠咗少少，香港有公屋、生果金、綜緩呢一堆救生網比呢類有需要人仕。每個月幾千唔夠用？咁點先夠用？錢無人嫌少，老綜雙、三糧咪一樣大把人嘈唔夠，拎住部新Samsung, iPhone 話要飲水捱到肥絲大隻又喺度嘈。咁個選擇係：一係加大個福利比呢一班垃圾再食肥啲，一係就有需要嘅一齊捱，我情願揀後者（反正我好呢世都拎唔到綜緩、公屋）。食政府嘅，唔通仲比佢大富大貴豪食？同埋點去定義邊啲老人家就應該享有政府嘅「幫助退休計劃」？身家（過比仔女），年齡（有錢老人家又點）？我好仔會養我屋企兩老，點解又要夾多份去養你唔好仔嘅兩老？

你怪嘅，唔應該係我呢一類個人主義、個人問題嘅人，而係個政府點解咁廢比一大堆濫用嘅人去用晒啲資源。唔止係新移民㗎，大把有手有腳三十零四十歲去拎老綜仲可以有雙糧喎，另一邊廂大把人做到隻狗比人8折出糧又點計？

大把司機見到貓狗照車埋去，之後直接走
唔知係支那人定廢老
反正連登仔成日話流浪貓狗自由天生天養，真係睇下呢d新聞先知幾心酸 唔係病就係比人捉去啪又或者撞死，呢隻狗仔有阿婆養到12歲先遇意外都算長命了

搵鄺仔

元朗真係鬼地方

佢依種住村既阿婆成長背景就係依家附近仲有田既新界
生活比較純樸
所以唔洗怪佢咩養兒防老/唔識打算
佢個背景係咁樣，唔怪得人
怪佢就正如怪一個非洲人做乜唔讀書一樣咁無謂
佢依d真係悲劇人物
仲會堅持同個女住，唔會送去院舍，又養流浪狗，心地都好好啦

有時以為連登係個好撚反映到社會最撚痴線嘅人黑暗面嘅地方 點知呢個po都好多有人性正常人

個思路真係好仆街
但喺香港係事實
健全嘅靚定醜都可ptgf 做kol
唔健全嘅咬老綜傷殘津貼夠過世

連登仔黑心到

明明生女先衿貴

屌你祖宗十八代
落地獄喇你

依家都未輪到公屋，件事一定有背景佢係無講

痴撚線點解可以咁慘

養龜咪冇咁易死囉

有公屋緊係比大陸人

支那人一個都排到大單位呀。

一有支那霸公屋就勁多五毛

你細個老母老豆對你好差，無好好俾你讀書？
點解文盲咁款？

係連登仔多小朋友先信唧
未見過社會d人幾古惑
分分鐘後生賭錢吸毒輸撚曬唔同你講